<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essays on Forst</title>
    <link>https://frostzh.io/essays/</link>
    <description>Recent content in Essays on Forst</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:42:51 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://frostzh.io/essays/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Nothing</title>
      <link>https://frostzh.io/essays/aliquam/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 22:42:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://frostzh.io/essays/aliquam/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在鼓楼</title>
      <link>https://frostzh.io/essays/%E5%9C%A8%E9%BC%93%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://frostzh.io/essays/%E5%9C%A8%E9%BC%93%E6%A5%BC/</guid>
      <description>下飞机时看见成都阴云密布，一时之间还是略有慌张的。
那时还是以不着边际的所谓“传统”看法来猜测成都：大抵是潮湿、阴冷、终日不见太阳等形容词的集合。
同接机的同学W出了航站楼便能感觉到这个地方是何等的温润。空气清新却不潮湿，徐徐凉风轻盈到不得了。
令人愉悦。
去住处的路上和W交谈的同时也在暗暗讶异，仅仅一年不见，这厮领着女票俨然已经蜕变成一个能承担家庭责任的男人。
成都的第一餐是理所当然的火锅。我是个比较能吃辣的人，此前对川味火锅的印象仅仅停留在屏幕上，踏入火锅店的那一刻在食客和店员间弥漫着的那种热烈气氛一下就将我浸没在其中了。
让人不自觉的想挽开袖子准备大快朵颐。
W在点单是特地强调了是“微微辣”，我还为此嘲笑了他一句——怎么来成都一年了口味还是这么清淡。
小料我选了油碟，很大程度上是担心那种满是鲜红辣椒粉的干碟驾驭不住。第一片肉涮熟以后在小料中翻转一遍，再夹出来时绿色的蔬菜末和清亮的香油在肉上泛着晶莹的光。
W看出我的顾虑安慰说看起来都是油，却一点都不腻人。当下我就毫无顾忌地把肉塞进嘴里。
第一感觉是烫。
随后辣椒的香气与热辣翻腾上来，如同大火铺开，又翻涌下去席卷全身。把心底里最后一丝阴雨的寒意一扫而空。牛肉的口感鲜嫩爽滑，香气中混杂着辣味却不呛人。
咽下第一口牛肉后我舒服地扭动了一下，张嘴呼出一口热气。
“喔，我喜欢这地方。”
一见钟情，大概就是这么简单了。
第二站是都江堰。
抵达时都江堰正下着小雨，原没有想象中冷。现在想来我这个北方人真是狭隘了，总是用阴雨寒风这种刻板记忆来揣测这里。走在路上还是徐徐的微风，一时间也颇有几分“天青色等烟雨”之感。
漫步到鱼嘴，人群开始逐渐映入眼帘，无奈感叹这才是“十一”啊。（手动苦笑
我知道照片毫无美感可言——因为我目前根本就不会摄影。想来也是时候把摄影相关的学习提上日程了。（手动苦笑*2
在附近的小山上转了几转，爬到山顶能将鱼嘴尽收眼底。这里我还偷笑了商家有何等鸡贼，在景色最好的一个角度摆上一把“收费拍照”的椅子。
简单拍了几张照片，山风就已经迫不及待地推我们下山了。确实是冷，去成都仅带了秋装，在山顶上站久了难免冻到瑟瑟发抖。
一边慢慢下山，一边也在慢慢摸索附近的吃食——上山时我们特地侦察了一番，选了有一条窄巷的路下山。随着人流慢慢磨蹭到了鼓楼，不由得再次“喔”一声表达了我对这里的感受：
人真多！
不过咱也算见过世面的人——十一连长城都挤成了那个样子，相比之下这里就很让人满足了。
封面的喵也摄于此处的一家手鼓店，来往客人已经难以引起它的半点注意。想来它应该很想把“愚蠢的人类”这几个写在脸上吧。
我时常会反省自己何以沦落成一个无趣的人。
无趣到杜甫作《茅屋为秋风所破歌》的草堂也难以让我有足够高昂的兴致,不过还是“无聊”到去转了一转。
经历了一贯的排队安检后得以进入园区，这里对排队的艰辛就不赘述了，反正是个人就懂。慢悠悠晃到了茅屋，一下就没有了进去看看的欲望。
索性在茅屋周围转了转，想象了一下安史之乱之际栖身在此的杜甫有着何等困顿的心情。
不过这园区环境在现代看来是意外的好~空气清新，清净幽深，适合午后或黄昏来散心。
而后就是沿着小路在园区里走了走，沿路周围都是些现代的仿古建筑，没劲得很。唯一有趣的风景是偶然在路边发现一对休息的情侣，两人以相同的姿势各自啃着个黄桃，俯视前方的草地发呆，连咀嚼的动作都是一样。碍于人少没敢偷拍一张，这也成了我在成都留下的一大遗憾。
在茅堂&amp;hellip;阿不，是茅屋出来已经是中午了。挨不过W“不去宽窄巷子就等同于没来过成都”的热情，出门就去了宽窄巷子。
路上我就在不住思索：“本来巷子就窄，还在这个时候去，真是找挤呀。”
果不其然，到了地方一看除了人还是人。
但是！没有什么能比美食更能安抚一个吃货的心。从头吃到尾的这一路，让我无比满足。
中途也路过了几家小小的变脸川剧，碍于人多也就匆匆扫了几眼。
边走边吃的时候我也在细细打量这几条巷子，人少的时候应该是极适合周末来一路吃吃吃的。与北京的南锣鼓巷所不同的是，这里的特色味道更为浓厚。不论是兔头兔肉还是川剧变脸，都能以浓浓的川味浸染游客。不由得让人不住赞叹。
由宽窄巷子回到住处，已经是黄昏了。略微休息后W决定以“串串儿”来为一天的游玩画上一个完美的句点。
为了照顾W这个不能吃太多辣的“弱势群体”，我们点了鸳鸯锅。让我惊奇的是，这里结算并不是数串的数量，而是以吃完串串后剩下的竹签计重收费。这种近似“民俗特色”的习性让我觉得很是有趣。
落字至此，笔者早已经回到了北京。想来在成都的另一个失策是没能随身携带笔记本，有太多新奇好玩的点没能留住。不过它们总归是淹没在我的记忆深处，不会被一个单一的“美好”所掩盖。
想来到了我回忆起它们的那一天，会如同发现了老屋中尘封的物件一样欣喜——无论时间在怎么流逝，那些记忆总会让我以不同的方式流连其中。
阿，还有一件事：
成都的美女是真的多，大概是我先入为主又或者是十一大量游客涌入，不过街边真的很容易就能看见几个令人惊艳的面孔。
于是我又想起了那个老段子：
“听说大学里美女很多？”
“银行里金条也很多！”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>